民主黨：不拒絕與中共溝通 惟目前非合適時機

【Now新聞台】民主黨主席羅健熙接受《大鳴大放》專訪指，立法會恢復由選委會產生議席，令議會更難反映民意，民主黨的參選意慾因此大減，強調黨員不會受屈辱下參選。

民主黨主席羅健熙在《大鳴大放》指立法會將會恢復，選委會產生的議席壓縮立法會直選議席的比例令民意更難透過議會反映，民主黨是思考是否繼續參選。

羅健熙：「在這樣的制度底下，大家的參選意欲會減少，因為我進到議會，我也會問：『我明明是代表人民的聲音，我明明是最得到市民授權的人，但我進到議會是一個這麼少的少數時，我入去是為甚麼呢？』這個問題我們當然會去要自己回答自己一次，現階段我們未有一個確實答案。」

他認為民主派只能在民生事項有較大發揮空間，例如在審議財政預算案時，協助民間團體索取政策資料，但強調是否參選還要視乎支持者意願，及政改的具體細節。

羅健熙：「你要我們去問中華全國青年聯合會、中華全國婦女聯合會，我連他們是誰也不認識，或你要我找吳秋北取得提名，這是不可能的事。可能是我們感覺很屈辱的事，覺得並不是一個有尊嚴的情況下參選，我們不會迫黨友『跪』着也要進入議會。」

至於會否與中央溝通，直接表達訴求，羅健熙認為目前不是時機。

羅健熙：「我從來都沒有反對溝通，實際上能談到甚麼或者實際上能改變甚麼，我沒有太大信心，我不會有很大的期望能改變甚麼。（如果今日中央政府或中聯辦或特區政府這三個單位邀請民主黨對談或對話，你也不會抗拒？）我覺得要看不同形式 ，若你要做一個正式的對話 ，現在是否一個適合的時機呢？我覺得未是時機。」

他又指過往民主派試過與北京對話，但外界認為溝通並無帶來轉變，質疑是浪費時間。

白鴿黨 My Hong Kong

你參選，或同共產黨達成共識，就等於通敵，唔講光時，五大訴求政府都耍9你，仲傾對唔唔對得住梁凌杰

講咗等於冇講

畀人撳住黎打仲話想同人溝通，都幾大方喎

咁不嬲都冇野可以做
又唔反得又唔想跪
都唔使望佢有咩真知灼見

Onlun79，講到人地好想同你溝通咁
講d乜撚野政改，講左廿年都可以冇變過
但原來，好多野根本一夜就可以改變
人地仲洗同你傾d乜？

講左等於無講
之後上黎連登睇下水溫會唔會過熱

都係
民主黨從來都係用民主世界概念應對獨裁政府

中共角度你係要「接旨，跪安」
溝咩通

比人強姦完仲要同個強姦犯溝通, 咁似陀槍師姐個陳三元

咪撚弱智啦
溝乜撚通呀
玩左廿幾年仲唔知共產黨係點
你仲想有咩答案呀

你問人中共溝通到未
中共咪又係問緊你跪未準備接旨未？？

傻撚左

睇完樓上既回覆
水溫過熱了
過多個幾兩個月再試

依個羅健熙明明同區諾軒許智峰差唔多大
思想仲on9過班老野

投降做共狗算啦

執柒去

OnL9, 做忠誠反對派

你搵個愛国者出黎先啦
否則民主黨唔會出現係選舉到

咪癲啦

有咩好屌
唔想搵生存空間既就退出左政壇啦
民主黨不嬲唔係本土/自決黨

似乎係你有問題多啲,民主黨班舊人一向都係靠個議席呃飯食

曾憲梓召喚

係
有班人真係當佢地手joke
卿姐想撥亂反正, 行返和理非談判路線好耐

佢唔係暗示話唔會投降?

人地許智峰同區諾軒成日同班所謂大佬嘈

好快佢哋又會出番嚟扮民主派

又想行入中聯辦

胡志偉已成condom

想出糧啫

我寧願睇
紫驚黨同禮義廉互片

尤其呢隻籮見稀，面無三兩肉，皮笑肉不笑，睇佢出身隨時係大愛蚑共諜爛面楊嘅出市代表！！！

未夠鐘出賣港人

獄中溝通就得

無人投票ga la

日日俾人輪大米

等我諗下溝唔溝通先

食屎啦用溝通屌你咩

十幾年前已經入中聯辦

民主黨可以冇人材，但一定要利用佢最大反對派呢個朵，一定會畀佢入幾個人跟住民主黨仲要感恩戴德，其實根本就係大龍鳳

人地都無當你對等地位
仲想同人溝通？

咪玩啦，白鴿永遠都係咁天真

白鴿黨算鳩數啦你

唔似卿姐咁on9點上到呢個位

佢仲鴿撚過胡志偉
痴撚線

經歷左咁多都仲唔撚識進步

其實民主黨都係等滅黨嘅姐

民主黨 賣香港

不了

好多唔睇內文就屌

睇死民主黨跪低入閘競選議員
做忠誠友

哦，你係熱狗
blocked

標題黨

人哋問會唔會同中共溝通，佢咪話唔反對溝通但而家溝通冇撚用囉，你想人點答，上節目屌7人哋老母咩

我一早屌左呢30幾年，所謂嘅民主抗爭都不過旨在幫共狗燒時間搶空間嘅大龍鳳！！！

北佬至明白京劇要點先好睇襟睇？？就係要黑白紅臉齊人先得囉！！！到尾都係同一戲班班主養嗟！！

熱咩狗啫,講事實又熱狗唔啱聽又五毛又盛.佢哋係咁㗎嘛,我港獨嘅！

哦

選舉? 直接委任啦，點解要佩合共匪做馬嬲戲?

前車可鑑

"仲問點解？？大佬，搵食唧！！！"

黨都滅咗，仲溝通？

政棍只會食人血饅頭

民主黨
關鍵時刻賣香港
泛民支持者繼續力撐
不分化

你老母啲黨友入晒去坐 你仲同我講呢啲

想r飯食姐

手足好球

想睇返個集

CCTOY: 自己人 唔好分化啦

慢慢信班政棍啦

訓撚醒未
仲傾 人哋拎咗枝槍對住你個頭啦
仲想傾乜鳩
咪撚叫自己民主派啦
乜民主都爭取唔到

閘都入唔到仲講乜春？

準備賣香港

嚇死我重以為係美國民主黨
而家鬆一口氣

入去做圖章，唔話你柒都唔得，仲跟佢個flow玩都弱智

其實羅健熙嘅意思係，唔係民主黨唔肯溝通，而係共产党根本冇得溝通，除非你跪，而民主黨唔會為咗溝通而跪⋯⋯

政治上，你冇可能要求一個政黨將冇溝通嘅責任自己攬上身而唔將責任推向對家，更何況民主黨講嘅係事實⋯⋯連登咪反民主党反上腦啦，極權下對同路人極端不信任係等於自殺

瀨鞋底有佢份

十足十鴉片戰爭清朝咁 同埋 南宋日割夜割咁
求吓你唔好再打我 我將成個國都賣晒俾你

利東孖寶一個有排坐一個仲唔拒絕傾

仲發緊夢

得個名叫民主

咪又係奶狗共

最後搵啲保皇狗分票比班偽民主黨

扮撚晒有公平

幾年前有次係u有論壇聽佢講野
佢個態度係根本唔care你班後生, 我有老人票就夠

食屎啦

只有全面杯葛！

屌你老母my hong kong

你係同賂人唧，咪當其他都係囉！！！

上京講句謝主隆恩

利東孖寶，R撈至好！！

解散佢啦

死心不息

解散左唔疊馬，點吹代表民意同佢班主交戲呢？？？？

中共都唔想亦唔會同你溝通，佢要控制你地，甘願做契弟。

大家屌還屌，小心#35隻五毛

講真，宜家改咗例參選/當選要宣誓，民主派政黨一係跪，一係就執得

仲有人信"冇溝通'？？

ATNA
SGDW
NGTH

鵪鶉打狗又黎呢招冇棋就屌住黎走？？？

BTW，屌埋你尾個句大愛蚑至叻嘅偽善Dilemma，

講到明為左救党被逼要跪咁可憐呀！！！

傾條撚咩
而家仲會同你傾

變返匯點

佢師父爛面楊至開心啦！！！

當年成班大愛蚑民煮回西共諜老點，張炳，李華腸，跛Q，滴至軟，發炎人，etc排隊等位上鳥！！！

睇番TRUMP個貿易協議, 2018年1月搞關稅, 2020年1月先簽到協議

佢呢個時間PLAN定正式會面個D簽到野都搞1-2年
落實成效最少都1年

依家唔PLAN即是呢4年唔搞了

咁民主黨都要有生存空間嘅...
港豬可以一路屌人奶共但一路用淘寶食麥記啫，從政嘅唔去選立法會區議會仲可以做乜

唔奶共 邊有議員做 邊有糧出阿

PR折墮到要政黨同食老麥比？？？

轉行啦
羅健熙又唔係行到好前
學歷又唔差

轉行搵到今日人工？？？

老實，佢咁嘅瘦皮鴨賣埋菊搵到過皮我切囉！！！

不嬲都係又砌又傾。

冇人想同你地傾呀

刁總：肉隨砧板上，解散民主黨就有得傾

羅健熙要轉行唔難，佢宜家只係礙於民主黨主席嘅身份先咁講

不過我估民主黨等現屆區議員被DQ曬之後應該都玩完

只係認批評既child登仔幾時組個兒登黨參政之餘仲可以做下右膠既野

同賊溝通？

好多成場運動都無參與過個d dq都未必到佢地

30000有幾難搵

你真係肯出$3皮屌佢菊？？？

40歲人搵3皮有幾難

不如成立民兵組織會唔會好啲?

你條友長期紅色大字覺得大字就係有道理？

唔坐哂佢邊有得選

睇過now佢接任主席後個訪問段新聞
覺得自己企得後先可以有各派支持
白鴿早幾年就係咁先俾人離棄

忠誠反對派

民主黨處境堪虞。

傾傾砌砌

照下鏡 你有咩條件同人溝通先喇
民意又冇 權力又冇

嗰條友係知名五毛嚟，你唔見成個post冇人理佢

今屆好彩做得完，下屆都未必有得選，避得過DQ簽紙宣誓去選就唔會有人投畀佢哋，所以點都係死路一條

選到入去都未必好事啦，走去投反對票，港共一個唔鍾意就dq佢
Dq之後要佢嘔返啲錢出嚟逼人破產呢吓先仆街。

民主擋：梁凌杰唔是我同路人
我同路人係湯Java、劉肛華、馮煒光、羅致光、張炳良、李華明

但又咁講，佢哋民主黨啲少壯派同骨幹畀人拉晒咁滯，而家又要有國安法，又對住鏡頭，其實講唔拒絕我都覺得算中性，唔通話反抗到底咩

不過羅亦帶出左一個問題 就係眾民主黨派要思考以後的前路問題。以前政治空間大，民主派可以選區會立會，可以動員群眾組織示威遊行，依家全部收皮， 活喺隨時隨地被拉的陰影下 咁眾黨派仲可以有咩出路? 有咩可以做? 定真係要全部收皮解散?

喺極權社會，只要唔係特權階級嘅人，都係潛在嘅同路人⋯⋯你仲覺得而家香港係民主自由嘅社會？咪天真啦

當日仲有D權時，捉鬼為先，非我即奸！！
鵪鶉加肥佬黎：日復日糧油係鬼！！

今日永瀆立會，認親認戚"同路人"？？？

又傾又砌3.0

以為美國民主黨嚇撚死

差Ｄ以為美國果個

快過我

溝通
咁多年只見保皇 都唔見你地
仲想人同你地溝通

你太睇小鵪鶉囉！！！

你查吓涂狗咁多年坐保安保民定保犬多？？？

劉軍師又點解讀？

連登仔其實想人點講

"阿爺，快D除褲攞出黎俾我啦！！

鮑國平

人哋眼光格局細，你就要陪人癲？如果當年邱吉爾好似你咁諗，而家歐洲都可能仲係納粹嘅世界

主子

求你批准俾我地繼續做返黑白面大戲，奴才已經除定褲兩膝跪地準備朝見

我點知共產黨咁衰架姐

民主黨出賣香港真係30年如一

BINGO！！！

正正係佢以前對嘅只係納粹囉！！！

會啊

死撚哂都唔抵可憐
無撚腦